小店：影響生意嘅係政府

小店：影響生意嘅係政府

【本報訊】贈人玫瑰，手留餘香。不少良心小店紛紛通過各種渠道或社交媒體平台，發帖支持遊行，將軍澳一間由情侶創業的日台小店，近日無償向年輕人送飯，亦有糖果店派水予遊行人士，甚至不惜犧牲生意罷巿，要求政府回應社會訴求。

將軍澳慧安商場的魚木日台美食，是一對年輕情侶創業僅一年的小店，開業至今只是收支平衡，「純粹係上網見到學生有人開post講，學生因為同家人（政見）問題，被人（家長）斷糧，因要買裝備，所以冇飯食。」老闆娘戴小姐說：「到目前為止，只有七個年約16至19歲的中學生嚟過食飯。無論邊個嚟要求食飯，我哋都唔會過問啲乜。」

相關新聞：旺角反警暴 12萬人遊行

食店贈飯予年輕人

至於會否擔心被人呃飲呃食，她補充：「只要佢講想食飯就可以，我冇得諗咁多，有需要就過嚟！」戴小姐透露，有熟客知道其小店贈飯予年輕人的義舉後，有人專程拿現金來給他們，希望小店可以買更多食材，可以做到贈飯給更多年輕人。戴稱：「我唔希望街坊拎錢嚟，我唔想收錢。呢幾日熟客留低嘅現金，將會用嚟買水，到時派畀遊行人士。」

另一間良心小店是在將軍澳新都城二期的味之堂糖果店，老闆楊先生稱，看到學生暑假要在街頭抗爭，感到很可悲，為了略盡綿力，遊行當日會在店門口向遊行人士派水。他承認，區內遊行會令生意受影響，但問題核心來自政府拒絕回應巿民訴求。「影響生意嘅唔係遊行示威，而係政府唔回應市民，導致社會氣氛變得好差，社會氣氛差，市民點有心情去消費？」而8月5日他會響應號召，罷市一天。

■記者林熊、周子惇

上一則
上一則
裝修真漢子 發聲不離父子兵

下一則
下一則
警署外焊欄杆封地磚戒備

旺角反警暴 12萬人遊行
九龍區開戰 紅隧兩癱瘓
8.3集會衝突時序
國旗被丟落海 梁振英懸賞百萬捉人
「我哋唔要等死」 將軍出馬
裝修真漢子 發聲不離父子兵
警署外焊欄杆封地磚戒備
24界別聯署罷工 「團結是最大武器」
保險業為陳健波「重奪收成期」
藝文界響應：不做經濟動物
補習界也出來：拒坐以待「幣」
馬會高層「開綠燈」 員工毋須遞假紙
良心商戶：累極都不能放棄
張超雄冀罷工對政府當頭棒喝
蔡堅罷診半日 醫護眾籌登報
西區集會 警避談出水炮車
白衫男襲港大生 恐嚇「斬你全家」
400化驗師聯署轟警黑勾結
林建誠剪回鄉證 「不再認是中國人」
何君堯現身撐警集會 被嗌「做特首」
警闖雅景臺 開門保安停職
無預警下向途人五射胡椒彈
涉藏炸藥青年不准保釋
美議員促白宮停供港裝備
蔡英文反駁董建華：前特首應知港人訴求
范太指有外國勢力：想香港亂逼出解放軍
黃大仙黑夜 踢拖街坊喝退防暴警紀律部隊宿舍群毆 催淚彈驅散

[804] 係堅尼地城/西環有需要落腳嘅手足入黎!!

樣都靚啲

唔好意思 借位推post

【8.5三罷】如果朝早所有人遊車河!!!